\chapter{Экспериментальная часть}
\label{cha:research}
В данном разделе можно увидеть примеры работы
программного обеспечения. Также описан эксперимент и
сравнительный анализ на материале экспериментальных данных.

\section{Примеры работы}
В данном подразделе приведены несколько тестовых случаев,
демонстрирующих работу ПО.

\begin{figure}[ht]
    \begin{center}
        \begin{minipage}[ht]{0.4\linewidth}
            \includegraphics[width=1\linewidth]{iter}
            \caption{Результат работы базового алгоритма Левенштейна.} %% подпись к рисунку
            \label{ris:iter} %% метка рисунка для ссылки на него
        \end{minipage}
        \hfill
        \begin{minipage}[ht]{0.4\linewidth}
            \includegraphics[width=1\linewidth]{damerau}
            \caption{Результат работы алгоритма Дамерау-Левенштейна.}
            \label{ris:damerau}
        \end{minipage}
        
        \begin{minipage}[ht]{0.4\linewidth}
            \includegraphics[width=1\linewidth]{recursive}
            \caption{Результат работы рекурсивного алгоритма Левенштейна.}
            \label{ris:recursive}
        \end{minipage}
    \end{center}
\end{figure}

\pagebreak

Кроме этого в программе есть возможность проверки алгоритмов с использованием заготовленного текстового файла, с которого будет произведено считывание пар слов, после чего выведется таблица с результатами. Пример показан на рисунке \eqref{ris:table}.

\begin{figure}[ht]
\center{\includegraphics[width=0.9\linewidth]{table}}
\caption{График зависимости процессорного времени от длины строк.}
\label{ris:table}
\end{figure}

\section{Постановка эксперимента}
Было принято решение провести замеры процессорного времени для варьирующихся длин строк (длины сравниваемых строк полагалось брать одинаковыми). Один эксперимент должен ставиться не менее 100 раз, а результат каждого было необходимо рассчитывать как средний из результатов проведенных испытаний с одинаковыми входными данными. Графики можно увидеть на рисунке \eqref{ris:graph}.

\begin{figure}[ht]
\center{\includegraphics[width=1.1\linewidth]{graph}}
\caption{График зависимости процессорного времени от длины строк. Красный - базовый, синий - модификация Дамерау.}
\label{ris:graph}
\end{figure}

Кроме этого был проведен эксперимент, сравнивающий алгоритмы не только по времени выполнения, но и по количеству коллизий, результаты которого приведены ниже на рисунке \eqref{ris:comparison}.

\begin{figure}[ht]
\center{\includegraphics[width=0.5\linewidth]{comparison}}
\caption{График зависимости процессорного времени от длины строк.}
\label{ris:comparison}
\end{figure}

\pagebreak

\section{Сравнительный анализ на материале экспериментальных
данных}
В результате сравнительного анализа было выяснено, что
модифицированный алгоритм Дамерау-Левенштейна все же требует
большее количество времени, что вызвано дополнительным сравнением в
алгоритме, суть которого в том, что Дамерау, независимо от Левенштейна,
выделил несколько классов популярных опечаток.
